蘋果天貓iPhone 12突下架 疑與螞蟻有關

節錄

蘋果天貓iPhone 12突下架 疑與螞蟻有關

蘋果天貓旗艦店的iPhone 12和iPhone 12 Pro昨突然離奇下架，沒有解釋原因。內媒《新浪科技》向內部人士求證，iPhone 12系列只是賣完了才被下架，但有網民猜測，iPhone 12系列可在天貓用螞蟻集團旗下類似信用卡的消費金融業務「花唄」分期付款有關。

■蘋果天貓旗艦店的iPhone 12突然離奇下架。

官方未有解釋原因

雖然iPhone 12和iPhone 12 Pro在蘋果天貓旗艦店離奇被下架，但 Apple 產品在京東自家旗艦店可以購買，只是iPhone 12 Pro 則顯示為「無貨訂購」狀態。天貓旗艦店商品頁面顯示，自2020年10月21日起至2020年11月11日止，所有 iPhone 12、iPhone 12 Pro、iPad、Mac、Apple Watch及AirPods可享受「花唄」12期免息分期，但Apple在京東就沒有這句。外界估計，近日螞蟻集團煞停上市，「花唄」、「借唄」也受到關注，聯想到這可能與此有關。

天貓沒有解釋iPhone 下架的情況，僅回應稱：「。。。。。。。。。。。。。

新浪科技

淘寶天貓 分享